★市建局：「健康碼」連結「安心出行」直接與確診個案大廈資料庫連結！！

市建局行政總監韋志成表示，市建局去年10月曾在重建項目的凍結人口調查中，應用自行研發的「健康碼」感染風險提示程式，本月中再推出加強功能的「健康碼」2.0版本，稍後會率先使用於收地調查。

韋志成在網誌說，首個版本程式未能準確記錄室內位置，新版本加入掃瞄「安心出行」場地二維碼的功能，並直接與當局的確診個案大廈資料庫連結，以便職員預早計劃行程，避免走近高風險區域。他說，市建局團隊十分明白職員重視私隱，新版程式將所有定位記錄改為儲存在職員的個人手機內，減低職員對私隱外洩的擔憂。

強制檢測目的？

有撚人用咩

又話唔交資料出嚟，講講吓乜都link 晒

慢慢更新

員工又會肯裝